○決勝戦で使用するプログラム
このリポジトリ

○検証用サーバーでのプログラムを動かすための環境構築手順書

## 必要なもの
- g++ できるだけ新しいバージョン 検証環境に最初からインストールしてあったもので大丈夫です.
- Haswell以降のCPUのマシン 検証環境(おそらくAWSのc4.large)のCPUに合わせて最適化してあります Haswell世代の命令が使える必要があります.

## ビルド方法
`make prod` を実行すると `bin/main` に実行ファイルができます.
makeを使用しない場合は以下のコマンドを使用してください.
```
mkdir -p bin
g++ -pthread -march=haswell -DNDEBUG -std=c++14 src/main.cpp -Ofast -o bin/main
```

## 実行方法
`bin/main` を引数なしで実行してください.

○プログラムの説明テキスト
# 基本的なアルゴリズム
Chokudaiサーチという探索手法を使用して22~25ターン先まで探索します.

## 初回攻撃
22ターン目のパックを左右端に落とした際の連鎖数などを評価関数にして, 22ターン先まで18秒使用して探索します.
探索の途中で見つかった連鎖を, 0.9^ターン数 * score が最大となる連鎖を採用します.
採用された落とし方をキューに積み, ターンごとに再生していきます.
キューのコマンドを再生中は別スレッドで探索を継続し, もし今採用されている連鎖よりも良い連鎖が見つかった場合はそれに乗り換えます.
これにより, 相手が長い時間かけて初回攻撃を行ってくる場合, 相手の思考時間中も探索をすることができます.

## 2回目以降の攻撃
20ターン程度かけて連鎖を作ります. 初回攻撃と同様です.

## 相手の連鎖を受けた時(カウンター)
キュー内のコマンドを破棄し, 探索し直します.
1~9までのブロックを左右数カ所に落とした際の連鎖数などを評価関数にしています.
それ以外は, 初回攻撃と同様です.

## 補足
18秒と書いていますが, 残り時間が少なくなったら秒数を減らすなどの処理が入っています.
初回攻撃は22ターンを目標に探索しますが, 直前の対戦での負け方次第で数ターン前後します.

②アピールポイントを教えてください
## 高速化
評価関数を賢くできなかったので, 探索と高速化を頑張りました.
シミュレータの落下処理に pext 命令を使用したり, 落下したブロックの周辺だけ消去判定を行う定数倍高速化をしました.
シミュレーションの内容にもよりますが, 3M ~ 4M simulation / sec 程度の速度が出ています.
検証環境のCPUは2コアのハイパースレッディングで, マルチスレッドによる高速化は1.1~1.2倍程度にしかならなかったので省きました.

## 相手ターン中の思考
思考用のスレッドを用意し, 相手の思考中も探索を継続できるようにしました.  (ルール上問題ないことは確認済み)

## 対戦ログを使用した調整機能
基本的に先に攻撃した方が有利なゲームだと考えています.
直前の対戦ログを使用して初回攻撃のターン数を変動させます. 
以下のルールに従って, 初回攻撃のターンを決定します.

- 前回の対戦で敗北した場合
  - 相手の方が先に初回攻撃を行っていたら, 相手の初回攻撃ターンでこちらも初回攻撃を行うようにします.
  - 自分の方が先に初回攻撃を行っていたら, 初回攻撃ターンを +1 します.
- 前回の対戦で勝利した場合:
  - 前回の初回攻撃のターンを使用します.

